LaTeX用家，六年經驗，你問我答

LaTeX is a high-quality typesetting system; it includes features designed for the production of technical and scientific documentation. LaTeX is the de facto standard for the communication and publication of scientific documents. LaTeX is available as free software.

用完之後唔會再想用返Word
Word對我嚟講，只淨低佢個replace功能

有無用開LaTeX嘅巴打交流下
用開邊個source或editor
或者有咩常用或好用嘅package
真係屎忽痕先再諗下開個page或post去推廣呢樣嘢

講定先
Source: MikTeX
Editor: TeXstudio
常用package: tikz, geometry, siunitx, tkz-euclide, pgflots, tabu
未用過嚟寫thesis，所以Thesis相關嘅嘢可能要等其他人答

拋磗：

有無新手guide？
大致上點運作？
洗唔洗識coding？

looks good...

1. 最基本嘅嘢呢條link有：
其他都係用用下，發現問題，再上網google，網上好多人討論呢個，不過英文討論為主。有時搵搵下發現某啲好用嘅package，然後再大改自己堆code

2. 應該上面條link答到你

3. 我本身唔識coding（到而家連基本Programming都唔曉），用用下慣咗就會上手。當然如果你有code底會學快好多，呢隻嘢啲code聞說係似pascal

用呢隻自動排版無得彈
寫好database，幾百頁document一撳就自動排版，唔洗煩
你只需要擔心內容，唔洗擔心排版

有無新手guide？
呢度好多free e-books睇:

其中The Not So Short Introduction to LaTeX係俾新手睇, 唔錯既!

大致上點運作？
- Install LaTeX System [Windows: MikTeX, Linux: TeX Live, MacOS: MacTeX]
- Prepare your document in plain text format (file extension .tex is preferred but not mandatory)
- Open the document in editors like TeXworks and Emacs w/ AucTeX
- Insert control sequences inside the document
- Typeset it (by pdfLaTeX)
- And Voila! A beautiful pdf file will be generated for your perusal

洗唔洗識coding？
唔算係乜野coding嚟, 只需係適當地方加上適當既control sequences就OK!

圖用咩畫

TeX/LaTeX自帶既METAFONT可以畫圖, 但太technical, 專用嚟design fonts, 比較難用;
現時比較多人用既我估係TikZ/PGF, 貪佢夠易用同乜q都畫到!

How the fuck do I use Tikz easily in LyX? Can't make child document work nicely without tinkering in preamble or parent document.

TikZ我都嫌煩, 想GUI同smart多少少

Is HTML coding

留名

NO! 唔好誤導人!

多謝巴打代答

LyX我好少用
我而家做法係先用開個standalone用tikz, pgf, tkz-euclide畫圖，再用includestabdalone入落個file度

主要係因為畫圖比較用時間，獨立處理再input會慳極多compiling time

如果用geogebra再export tikz會唔會方便到你？

係喎未睇 export support

/s #曲

反而mathematica無support LaTeX export

巴打做老師？

我都好鍾意用latex, 但係成日compile 果陣就出成5-6個file, 搞到好亂每次都要開新folder😔

用開嘅texstudio有清aux files功能

其實係咪應該用web 版latex，咁就無煩惱

如果淨係用簡單coding打一兩個file就無問題
如果長用嘅話會有極長preamble同input source codes，web版做唔到咁多

So far 我都係拎黎寫下cv，cover letter，學下project／paper 咁

咁應該web版都無所謂嘅

點打中文

\documentclass{standalone}
\usepackage{CJK}
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{bsmi}
打中文
\end{CJK}
\end{document}

用CJK就可以

最初學果時用vim, 再pdflatex gen file
後尾懶得係自己機裝, 用sharelatex就算鬼數

想知係咪淨係得bsmi呢種字體用？之前想用吓LaTeX整中文，但係冇得轉字體好濕滯

利申 平時用LaTeX嚟寫lab report

Bsmi出到最多字
其他試過有啲字直頭食咗無出現

好多時用自己鍾意既中文字體都會出現缺字(尤其香港字)既情況, 可能係因為99.99%造中文字體既人都唔係香港人掛!

至於bsmi係咪出到最多中文字, 我真係唔知!

其實我少打中文，所以求其鳩搵，打到想要嘅字就收手，如果有人有更好嘅介紹都可以分享下

打到想要嘅字就收手<--- 我都係用呢個原則揀字體咋!
BTW, 中文字又唔係得A-Z咁簡單, 實在好難(我覺得直頭冇可能)造到完整、字字兼備既字體/庫, 冇計!

中文真煩膠

印象中好似要裝左CJK套件先用到中文
唔係就咁打code先得
註:果時我好似用緊suse寫
利申:12年前寫report用過，我都幾鐘意佢寫法，但周街都係word拎的時候我已經淡忘左佢

我見run到就貼出嚟

我從來唔用word出文件

用網上版
廢事裝

其實兩套野不能相提並論, MS Word係多功能既word processor(editing, e.g.有spell-checker, + typesetting + WYSIWYG), LaTeX只係單純功能既typesetter!

LaTeX除咗WYSIWYG之外，其他嘢都可以取代到word
Spell checker好似係editor問題，唔關LaTeX事

Word真係好撚肉酸
邊個用word做CV嘅會先扣五十分

word最麻煩係走位
同一個os同一個version同一張display card同一款mon同一隻字型同一個file，都可以走位比你睇

TeXForm[] ?

我想將啲圖export做LaTeX format
Input落mathematica就唔洗，都係俾佢計下數，簡單工作

點樣可以將latex equation/matrix copy返落word? 好麻煩

據我認知，好似word equation可以用到好多LaTeX command，好似係

長遠嚟講，唔好用word啦
同一部電開都會走位

LaTex排版真係好靚

自動化又靚，慳好多功夫

每邊都有啲用慣嘅功能，但公司得M$用，屋企就話乜都有得開啫

慘

會考巴係咪因爲用latex先用機械keyboard

懶人淨係用LyX
打math formula好多keyboard shortcut出到

係
日日用就開始玩鍵盤，玩玩下就上癮，於是開始砌

LaTeX可以做到其多

巴打我不嬲就咁用手打，想問下咩自動化，要click邊個制?

意思係自動排版
唔洗似word咁改樣嘢又要執排版咁戇鳩

好似仲論盡過html+css咁

唔係化, HTML+CSS(無盡既tags+selectors+libraries+frameworks+standard updates)複雜LaTeX一百倍都唔只啦!

唔係化, HTML+CSS(無盡既tags+selectors+libraries+frameworks+standard updates)複雜過LaTeX一百倍都唔只啦!

唔識呢堆language

樓主我估我識你

唔係掛

你冇寫thesis 但係你係postgrad

你個姓是咪好特別嘅？

唔係⋯好普通⋯

我哋係咪一齊讀post grad

唔係

Anyway, 祝你自己既事業生涯順利！

好吊癮
唔知你係邊個

講返正題，我都好鐘意用latex，份CV砌得好靚好工整

原來係咁，以為唔使理format

要落力啲推廣開去
如果我收到明顯係word打出嚟嘅CV，可能會掉咗佢

Format呢啲一早定好就得
只需要改個內容

你公司請人咩？

未請住
但長遠嚟講都會請返個接替我

我真係用word打

有無辦法唔比佢將一隻字拆開放第二行? i.e. in-
clude 咁樣

\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

打喺begin document前面

利申：google搵返嚟，未試過
有hyphen靚仔啲

返屋企試下先

除咗樓主google果個solution, 我睇番一本TeX天書(A Plain TeX Primer), 佢話一句搞掂:

\pretolerance=100000

呢句野當然要打喺begin document前面啦!

Hope this also helps!

\pretolerance=10000

(10000先啱, 因為已經係maximum value!)

有幾多人識讀又讀得啱LaTeX同埋LyX

我對LaTeX (A macro for TeX)同LyX(A word processor embedded with LaTeX)都唔多有性趣研究, 只對佢地老母(i.e. TeX or plain TeX)起到機!

(已有兩本TeX天書(A Plain TeX Primer by Malcolm Clark & TeX Reference Manual by David Bausum), 足夠我學一世了! )

BTW, LaTeX有兩個讀法([Lah-tech] or [Lay-tech]), 我平常讀Lay-tech(尾音同德語loch咁上下囉). LyX就唔知點讀喇!

CLS, 都唔知邊L個啱?????
Google Translate - [lee]
Youtube - [LEE-eks]
Wikipedia - [liks]

我無理個讀音

學師果時師傅教落LaTeX要讀後者

無所謂啦, 連Donald Knuth(TeX創始人)佢老人家都唔執着啲人點讀, 我地啲普通用家駛乜理姐!

兩個都work

其實仲有個問題想問
default font 其實會唔會好難睇?
唔知轉唔轉其他好， 除左helvetica之外我都唔知有乜font好用
我自己好鐘意ubuntu font family，但有人話樣衰

Default 其實都幾肉酸
用開newtxtext

嘩, 呢隻有埋math font (i.e. newtxmath), 似乎可以完美替代default CM fonts.
Bravo!